Biblioteka standardowa języka C++ udostępnia bardzo przydatne
kontenery (np. map i deque), których nie ma w bibliotece C. 

Często potrzebujemy łączyć kod C++ z kodem w C. Celem tego zadania jest
napisanie w C++ dwóch modułów obsługujących zbiory (std::set) ciągów znaków
tak, aby można ich było używać w C. Każdy moduł składa się z pliku
nagłówkowego (z rozszerzeniem h) i pliku z imlementacją (z rozszerzeniem cc).

Moduł strset (pliki strset.h i strset.cc) powinien udostępniać
następujące funkcje:

unsigned long strset_new();

      Tworzy nowy zbiór i zwraca jego identyfikator.

void strset_delete(unsigned long id);

      Jeżeli istnieje zbiór o identyfikatorze id, usuwa go, a w przeciwnym
      przypadku nic nie robi.

size_t strset_size(unsigned long id);

      Jeżeli istnieje zbiór o identyfikatorze id, zwraca liczbę jego
      elementów, a w przeciwnym przypadku zwraca 0.

void strset_insert(unsigned long id, const char* value);

      Jeżeli istnieje zbiór o identyfikatorze id oraz element value
      jeszcze w nim nie istnieje, to go dodaje. W przeciwnym razie
      funkcja nie robi nic.

void strset_remove(unsigned long id, const char* value);

      Jeżeli istnieje zbiór o identyfikatorze id i element value w nim istnieje,
      to usuwa go, a w przeciwnym przypadku nie robi nic.

int strset_test(unsigned long id, const char* value);

      Jeżeli istnieje zbiór o identyfikatorze id i element value w nim istnieje,
      to funkcja zwraca 1, w przeciwnym przypadku 0.

void strset_clear(unsigned long id);

      Jeżeli istnieje zbiór o identyfikatorze id, usuwa wszystkie jego elementy,
      a w przeciwnym przypadku nic nie robi.
      
int strset_comp(unsigned long id1, unsigned long id2);

      Porównuje zbiory id1 i id2. Niech sorted(id) oznacza posortowany
      leksykograficznie zbiór id. Takie ciągi już porównywnujemy naturalnie:
      pierwsze miejsce, na którym się różnią, decyduje o relacji większości.
      Jeśli jeden ciąg jest prefiksem drugiego, to prefiks jest mniejszy.
      Zatem strset_comp(id1, id2) powinno zwrócić
        -1, gdy sorted(id1) < sorted(id2),
        0, gdy sorted(id1) = sorted(id2),
        1, gdy sorted(id1) > sorted(id2).
      Jeżeli zbiór o którymś z identyfikatorów nie istnieje, to jest traktowany
      jako równy zbiorowi pustemu.

Do implementacji zbiorów należy użyć standardowego typu std::set<std::string>. W szczególności
nie należy przechowywać przekazanych przez użytkownika wskaźników const char* bezpośrednio,
bowiem użytkownik może po wykonaniu operacji modyfikować dane pod uprzednio przekazanym
wskaźnikiem lub zwolnić pamięć. Na przykład poniższy kod nie powinien przerwać się z powodu
niespełnionej asercji:

    unsigned long s;
    char buf[4] = "foo";
    s = strset_new();
    strset_insert(s, buf);
    buf[0] = 'b';
    assert(strset_test(s, "foo"));
    assert(!strset_test(s, "boo"));
  
Należy też ukryć przed światem zewnętrznym wszystkie zmienne globalne
i funkcje pomocnicze nie należące do wyspecyfikowanego interfejsu modułu.

Moduł strsetconst (pliki strsetconst.h i strsetconst.cc) powinien
udostępniać stałą:

const unsigned long strset42;

    Powyższa stała jest identyfikatorem zbioru, którego nie można modyfikować
    i który zawiera jeden element: napis "42".

Należy też ukryć przed światem zewnętrznym wszystkie zmienne globalne
i funkcje pomocnicze nie należące do wyspecyfikowanego interfejsu modułu.

Moduły mają być kompilowane w dwóch wersjach.

* Wersja diagnostyczna (debuglevel=1) powinna:
    ** zawierać informację uruchomieniową pozwalającą otworzyć tekst źródłowy w debugerze,
    ** być kompilowana bez optymalizacji,
    ** możliwie dokładnie sprawdzać przekazane argumenty,
    ** wypisywać informacje uruchomieniowe na standardowy strumień błędów.

* Wersja zoptymalizowana (debuglevel=0) powinna:
    ** być pozbawiona wszelkich informacji uruchomieniowych,
    ** być optymalizowana ze względu na szybkość wykonywania,
    ** zakładać, że funkcje wywoływane są poprawnie.

Rozwiązanie powinno zawierać:

* pliki strset.h, strset.cc, strsetconst.h, strsetconst.cc,
* skrypt makefile umożliwiający skompilowanie modułów, tworzący odpowiednio 
  pliki strset.o i strsetconst.o; uruchomienie 'make' lub 'make debuglevel=0'
  powinno generować wersję zoptymalizowaną, a uruchomienie 'make debuglevel=1'
  powinno generować wersję diagnostyczną.

Przykład użycia (wydruk pliku strset_test1.c):

#include <assert.h>
#include <stdio.h>
#include "strset.h"
#include "strsetconst.h"

int main() {
    unsigned long s1, s2, s3;

    s1 = strset_new();
    strset_insert(s1, "foo");
    assert(strset_test(s1, "foo"));
    assert(!strset_test(s1, "bar"));
    strset_insert(s1, "bar");
    assert(strset_test(s1, "bar"));
    assert(strset_size(s1) == 2);
    strset_insert(s1, "bar");
    assert(strset_size(s1) == 2);
    strset_remove(s1, "foo");
    assert(!strset_test(s1, "foo"));
    assert(strset_test(s1, "bar"));
    assert(strset_size(s1) == 1);

    strset_delete(s1);
    strset_insert(s1, "whatever");
    assert(strset_size(s1) == 0);
    assert(!strset_test(s1, "whatever"));

    s2 = strset_new();
    s3 = strset_new();
    strset_insert(s2, "Ania");
    strset_insert(s2, "Alek");
    strset_insert(s2, "Maria");
    strset_insert(s2, "Fiona");
    strset_insert(s3, "Ania");
    strset_insert(s3, "Maria");
    assert(strset_comp(s2, s3) == -1);
    assert(strset_comp(s3, s2) == 1);
    strset_remove(s2, "Alek");
    strset_remove(s2, "Fiona");
    strset_remove(s2, "Olek");
    assert(strset_comp(s3, s2) == 0);
    strset_clear(s3);
    assert(strset_comp(s2, s3) == 1);
    strset_clear(s2);
    assert(strset_comp(s2, s3) == 0);
    strset_delete(s2);
    strset_delete(s3);
    assert(strset_comp(s2, s3) == 0);

    assert(strset_size(strset42) == 1);
    strset_delete(strset42);
    strset_insert(strset42, "66");
    assert(strset_size(strset42) == 1);
    strset_insert(strset42, "24");
    strset_insert(strset42, "42");
    assert(!strset_test(strset42, "24"));
    assert(strset_test(strset42, "42"));
    strset_remove(strset42, "42");
    assert(strset_size(strset42) == 1);
    strset_clear(strset42);
    assert(strset_size(strset42) == 1);

    return 0;
}

Plik strset_test1.c można skompilować za pomocą polecenia

gcc -Wall -O2 -c strset_test1.c -o strset_test1.o

i połączyć z pozostałymi modułami za pomocą polecenia

g++ strset_test1.o strsetconst.o strset.o -o strset

Przykład informacji diagnostycznych wypisywanych przez powyższy
przykład użycia:

strsetconst init invoked
strset_new()
strset_new: the Set 42 created
strsetconst init finished
strset_new()
strset_new: set 1 created
strset_insert(1, "foo")
strset_insert: set 1, element "foo" inserted
strset_test(1, "foo")
strset_test: set 1 contains the element "foo"
strset_test(1, "bar")
strset_test: set 1 does not contain the element "bar"
strset_insert(1, "bar")
strset_insert: set 1, element "bar" inserted
strset_test(1, "bar")
strset_test: set 1 contains the element "bar"
strset_size(1)
strset_size: set 1 contains 2 element(s)
strset_insert(1, "bar")
strset_insert: set 1, element "bar" was already present
strset_size(1)
strset_size: set 1 contains 2 element(s)
strset_remove(1, "foo")
strset_remove: set 1, element "foo" removed
strset_test(1, "foo")
strset_test: set 1 does not contain the element "foo"
strset_test(1, "bar")
strset_test: set 1 contains the element "bar"
strset_size(1)
strset_size: set 1 contains 1 element(s)
strset_delete(1)
strset_delete: set 1 deleted
strset_insert(1, "whatever")
strset_insert: set 1 does not exist
strset_size(1)
strset_size: set 1 does not exist
strset_test(1, "whatever")
strset_test: set 1 does not exist
strset_new()
strset_new: set 2 created
strset_new()
strset_new: set 3 created
strset_insert(2, "Ania")
strset_insert: set 2, element "Ania" inserted
strset_insert(2, "Alek")
strset_insert: set 2, element "Alek" inserted
strset_insert(2, "Maria")
strset_insert: set 2, element "Maria" inserted
strset_insert(2, "Fiona")
strset_insert: set 2, element "Fiona" inserted
strset_insert(3, "Ania")
strset_insert: set 3, element "Ania" inserted
strset_insert(3, "Maria")
strset_insert: set 3, element "Maria" inserted
strset_comp(2, 3)
strset_comp: result of comparing set 2 to set 3 is -1
strset_comp(3, 2)
strset_comp: result of comparing set 3 to set 2 is 1
strset_remove(2, "Alek")
strset_remove: set 2, element "Alek" removed
strset_remove(2, "Fiona")
strset_remove: set 2, element "Fiona" removed
strset_remove(2, "Olek")
strset_remove: set 2 does not contain the element "Olek"
strset_comp(3, 2)
strset_comp: result of comparing set 3 to set 2 is 0
strset_clear(3)
strset_clear: set 3 cleared
strset_comp(2, 3)
strset_comp: result of comparing set 2 to set 3 is 1
strset_clear(2)
strset_clear: set 2 cleared
strset_comp(2, 3)
strset_comp: result of comparing set 2 to set 3 is 0
strset_delete(2)
strset_delete: set 2 deleted
strset_delete(3)
strset_delete: set 3 deleted
strset_comp(2, 3)
strset_comp: set 2 does not exist
strset_comp: set 3 does not exist
strset_size(the 42 Set)
strset_size: the 42 Set contains 1 element(s)
strset_delete(the 42 Set)
strset_delete: attempt to remove the 42 Set
strset_insert(the 42 Set, "66")
strset_insert: attempt to insert into the 42 Set
strset_size(the 42 Set)
strset_size: the 42 Set contains 1 element(s)
strset_insert(the 42 Set, "24")
strset_insert: attempt to insert into the 42 Set
strset_insert(the 42 Set, "42")
strset_insert: attempt to insert into the 42 Set
strset_test(the 42 Set, "24")
strset_test: the 42 Set does not contain the element "24"
strset_test(the 42 Set, "42")
strset_test: the 42 Set contains the element "42"
strset_remove(the 42 Set, "42")
strset_remove: attempt to remove from the 42 Set
strset_size(the 42 Set)
strset_size: the 42 Set contains 1 element(s)
strset_clear(the 42 Set)
strset_clear: attempt to clear the 42 Set
strset_size(the 42 Set)
strset_size: the 42 Set contains 1 element(s)